驚人！高手自製「解壓縮炸彈」能把 46MB 變 4.5PB

Zip、RAR 這類「壓縮檔」，是大多數電腦用戶都熟悉的格式，能夠將較大的檔案包裝一個小檔或分割，使得許多網路上的資源經常以這種檔案格式存在。也有一些惡意攻擊選擇以類似的方式下手，讓受害者下載一個相對小得多的檔案，接著因為打開突然爆增的檔案體積，癱瘓用戶的電腦。

因效果類似炸彈，這種攻擊方式也被不少人以「解壓縮炸彈」（Zip Bomb）來描述。

而據外媒《VICE》消息，有趣的是，一名研究員 David Fifield，則展示了一個驚人的「解壓縮炸彈」，能夠將 46MB 小巧壓縮檔，經過解壓縮程序後變成 4.5PB，相當於4,500TB，是足以「轟炸」伺服器主機的等級。去年，David Fifield 的技術還沒那麼驚人，但也能製作出將 42kb 變為 5.5GB 的壓縮檔。

他的早期範例，還有 10MB、但能夠膨脹到 281TB 的「解壓縮炸彈」。

不過，最新的「4.5PB」級炸彈，還需要支援 ZIP64 標準，因此一些舊的電腦並不具備相容性。此外，這項技術文件也僅是在示範新型的解壓縮技術，而非以資安防範這類議題作為主軸。

New Zip Bomb Stuffs 4.5PB of Data into 46MB File

As he writes on his blog:

This article shows how to construct a non-recursive zip bomb whose
compression ratio surpasses the DEFLATE limit of 1032. It works by
overlapping files inside the zip container, in order to reference a
“kernel”of highly compressed data in multiple files, without making
multiple copies of it. The zip bomb’s output size grows quadratically
in the input size; i.e., the compression ratio gets better as the bomb
gets bigger. The construction depends on features of both zip and
DEFLATE—it is not directly portable to other file formats or compression
algorithms. It is compatible with most zip parsers, the exceptions
being“streaming”parsers that parse in one pass without first consulting
the zip file’s central directory.

核彈級裝備

阿蛇個報案系統可以加入zip file?

其實原理係咩
有冇it人講緊下

10MB > 281TB

4.5PB解壓要用幾耐

好玩

警告你地唔好亂咁用

電腦大爆炸！！！

阿SIR 果D睇個樣似係D FORM TO EMAIL, 人手CHECK EMAIL, 要搵果D UPLOAD完個PROGRAM自動爆出黎果D系統先有效果.

點整嫁

為何受傷的總是IT狗

轟呀

呢個要有

唔怕av冇位放

做嘢啦

似乎可以load 爆個監控系統，對抗監控有新思路

話影到黑衣暴徒打人

乜野Zip 7Zip, Rar

都係用一D方法去計那一組字串出現最好,
再整一個對照表(對應表), 用一D代號 (短字串) 去表示長字串
從而減少儲存空間

信息量不變, 儲存空間減少

用黎backup av 都幾好

有冇得逆向轉換 2GB變10mb

簡單d講
本身堆資料係1111111222233333
壓完之後變成714253 (7個1 4個2 5個3)
表達既野係一樣，不過唔同表達方法

佢地真係咁ON9會開zip咩?

如果隨身袋住個usb killer drive，畀呀sir搜到然後插左落警署電腦嘅話，應該會幾危險，作為一個愛港愛國嘅user勸大家絕對唔好試

呢個正
但一支USB KILLER要幾舊水

大笑

有應該會發達

係個隻file 先得
係內容令到個file 易壓縮
佢個壓縮方法唔係特別野黎

仆街 咪721住啦 今晚要人呀

警犬唔識英文, 會話樓豬教人整炸彈然後拉樓豬

千萬唔好以身試法，警方有能力追查到香港IP

咪嚇鳩班毅進仔啦

淘寶好似百零蚊, 貼個confidential 字落去應該好易中招

梗係down落電話上大陸用 蜂巢

壓縮檔入面係咪裝宇宙通行證

試過打錯COMMAND塞爆公司DRIVE

最適合d抗爭者畀警犬充公電腦時用

警犬要檢查每一個檔案

點會發達，俾hdd廠暗殺都似

pish

推
依d方法一定要色

將0變成1 1變成0
再將重複既0同1用一個0同1分別代表
最後pack成一個極其壓縮既容器入面
咁樣紅線同綠線 剪其中一條都唔得

今鋪真係電腦大爆炸

叫部電腦抄十次同抄億次既分別
都係講一句

存檔死清光！！！

我冇嘢講

千祈唔好改 “xx无码流出” “XX门艳照” 呢啲File 名

班驚犬成日開嚟搜證，炸親佢地就唔好意思啦

屌，其實池柒頭皮阿伯係咪真係攞咗宇宙通行證黎地救參觀

加多句請勿連接至電腦

高汁教學

推

轟啊！！

想unzip應該會出現
（1）個software擺工咩都解唔到
（2）做做下打爆cpu ram 要restart
（3）解解下打爆storage system
我又唔介意佢拎supercomputer個類資源去做

好驚

有無教學？
tech人想做技術研究

色？

我以爲新武器出場

傻閪警犬又沖哂入黎

可以有幾傷害部電腦
解壓解到hand 機
reboot 唔通仲解壓緊？

umm...毅進仔

好暴力
一定炸死好多狗
一定要帶去示威

有裝防毒應該隔到

寫住有a片咪得

此地無銀

試下寫住示威暴徒個人資料大全

用linux可否免疫？

好暴力，唔建議

政府電腦好撚舊，一定開唔倒

政府email唔會收到zip

諗起張家輝

炸彈.zip

好癲

叫我郁手會腳震

屌你，手機一禁就開browser
即刻熄左去，嚇撚死

殺警計劃及注意事項.zip

1PB=1024TB?

又幾過癮
DOWN 嚟玩吓先

推上去報料

用jpg virus好過啦

Do you mean James Bond movie:
Self exploding phone in a few seconds?